**サイバーボッツ攻略Wiki**の編集に参加するための手順などについて説明します。
基本的にGitLabとかGitHubとか詳しくない方向けに書きます。  
ので、わかる兄貴は勝手にどんどんやってOK。

# 1.Wiki編集権に参加するまでの手順
Wiki編集の権限を得るまでの道のり。  

## (1) GitLabのアカウントを作成する
何はともあれ[GitLab](https://about.gitlab.com/)のアカウントを作成しないと始まらない。  
![GitLab Top](images/GitLabTop.png)
右上隅の**Resister**から登録だ。  

[登録ページ](https://gitlab.com/users/sign_up)(←ここからでもよし)の右下にTwitter連携のボタンがあるのでそこから登録しよう。  
![GitLab Register](images/GitLabRegister.png)

必ずしもTwitterで無くても良いが、次の管理者への登録依頼はTwitter経由で受け付けているのでTwitterにしておくとはかどる。

## (2) 編集者登録依頼
(1) で作成したアカウントにWiki編集の権限を付与してもらいます。  
現在の管理人のTwitterは[これ](https://twitter.com/svk_jpn)なので、ここに以下の情報を添えて連絡をください。

- GitLabアカウント名  
    特に被ったなどで登録時に変更していなければTwitterのと同じ名前が与えられているはず。  
- 「サイバーボッツ攻略Wikiの編集権限が欲しい」意思表示  
    他のリポジトリが増える可能性もあるので、一応このリポジトリであることを伝えてください。

ちなみにGitLabで登録している公開連絡先情報は[管理人のページ](https://gitlab.com/svk_jpn)から確認可能です。
「なんかつながらない?!連絡先が変わったのかも?」と思ったらこちらを確認してください。

## (3) 登録完了
晴れて登録が完了したらこちらから連絡をいたします。  
リポジトリの画面の左側にあるメニューバーのアイコンのうち一番下のアイコンを押すと、Projectへの参加メンバーのページが表示されます。
![GitLabMembers](images/GitLabMembers.png)
念のためここで、あなたのアカウントが登録されていることを確認してください。  

## (4) パスワード設定
Twitterアカウントから作成した場合は、パスワード未設定でもTwitter認証でログイン/編集はできますが、Gitを使った編集をする際にはパスワードを設定しておかないと[トラブル](http://www.j-toloveru.com/)に巻き込まれるので設定しておくとよい。  

![アカウント設定画面](images/AccountSetting.png)
ログインした状態で右上隅の自分のアカウントのアイコンをクリックしそこから`Setting`でアカウントの設定ページへ移動。

左のメニュバーの鍵のマークのアイコンからパスワード設定ができます。  
Twitter連携で作った場合は初回の`Current Password`は空です。  
![PassWord Icon](images/PasswordIcon.png)

# 2.Wikiの編集方法
Wikiの編集方法には2種類あります。  
快適に編集したいなら「[Getとテキストエディタで編集する](#2.2.Gitとテキストエディタで編集する)」がおすすめ。

## 2.1.ブラウザで編集する
GitLab Wiki内蔵のエディタで編集する方法。他のWiki(AtWikiとか)等でもよくある方式。  
**メリット**
- ブラウザからログインすれば準備完了
- 正確なプレビューが簡単に確認できる
- ちょっとした修正程度ならスマホなどからでもいける

**デメリット**
- ちょっともっさり
- 若干インタフェースが使いづらい
- オフラインで編集ができない

## 2.2.Gitとテキストエディタで編集する
GitHubやGitHubのWikiはそれ自体がプロジェクトに属するリポジトリで構成されている。  
よって、Gitを使ってWiki自体を直接管理できる。  

**メリット**
- Wiki全体をローカルに落として管理できる  
    - 落としてしまえばローカルで編集できる  
    - 複数ファイルをまとめて更新できる  
- Wiki内のリソース(画像など)が扱える
    - ブラウザだと毎回アップロードはできるが、差し替えができない
- リアルタイムにプレビューを見ながら編集できる

**デメリット**
- Gitとテキストエディタを導入する必要がある
- ちょっとばかしのGit知識がいる
- プレビューをGitLabと全く同じにするのは手間(なので諦める)

編集環境の導入方法は[こちら](編集環境導入)  
編集方法は[こちら](VSCodeで編集)  

LinuxユーザとMacユーザは何とかできると思うので、基本的にはWindowsユーザ向けに書いてます。